田北辰建議政府全民派發8000元 增設股息稅、紅酒稅

實政圓桌召集人田北辰連同多名成員與財政司長陳茂波會面，提交《財政預算案》建議，他們要求政府向市民派錢，每人8000元，維持百分之百退稅，上限2萬元，為清貧學生提供2000元津貼，代繳公屋租金3個月，生果金、長者生活津貼、傷殘津貼等「出雙糧」等。

田北辰又建議，政府要研究派發電子消費券，待市民廣泛接種新型冠狀病毒疫苗和疫情受控後發放，振興經濟，並要研究擴闊稅基，例如累進式資產增值稅、股息稅、紅酒稅等。

原文網址：

Hi樓豬

田大少

代繳公屋租金3個月，生果金、長者生活津貼、傷殘津貼等「出雙糧」等

@老貓

每人80000啦 屌你老母

派兩皮 然後乜都唔洗幫最公平

股息稅

股息稅，班死廢老應該會叫春

每人800000啦 屌你老母

打少左個0?

最好快d派撚晒d錢
等睇跟住幾年財赤

每人一萬啦起碼

實政: 加稅

岩架啦 30%股息稅 非常贊成

未夠好

應該係
新來港人士立即免費有公屋
自動申請埋綜援
每月額外5000適應津貼
免去一切民事案刑事案起訴

本地香港人就
加稅
剝奪政治權利終生
取消所有社會福利

btw,樓市gogogo

派啦屌你老母

後生中產都想屌佢啦！

如果收股息稅，啲公司咪唔派息，將啲錢用嚟回購囉
到時股價升得仲勁

學巴群

屌唔派錢依個政府都係會亂咁用

扮爭取姐 私底下同政府講好數啦 放哂風加稅

樓豬

Hi

月供成

收股息稅同推人去美股有咩分別

是但
唔派咪又係倒落明日大愚

唔差在收晒全世界股息稅
見你班連登仔玩美股買得咁過癮

一直交開稅既，疫情失業，失業救濟金幫下手都冇，但班廢老本身冇稅仲一直拎緊福利，因疫情都有得增加津貼

鳩up唔使本

其實炒股果D應該唔會志在D息

點會派錢 留返黎起明日大愚

不嬲都唔公平嫁la 窮到仆街重好 咩都拎政府 中產同夾係中間果d 公屋居屋又申請唔到 無福利 年年重交緊五到六位數字 稅

香港不嬲都厚待果班人，唔洗做都雙糧三糧，痴撚線

on9 股息稅

8000

美股派息要畀稅

１００００！！！！！！！！

派兩皮全面停工停市1個月最抙然實際

停工要停埋薪

我唔貪心
每人800000000啦 屌你老母

財赤咪好

田二鳩噏唔使點理

每人最少派2萬

玩美股都唔係睇息啦，申請埋股息再投資乾手淨腳

累進式資產增值稅
D 人賣樓賣得更快
而且計唔計炒股❓

派夠8皮LA!

雙你老味糧咩，野都無做過就雙糧養埋啲社會垃圾

最大贏家又係公屋同綜緩

垃圾政府

支持

30%

股息稅 絕大部分港股會收皮

5號仔

派條撚咩。班仆街倒落海都唔益我哋啦

20000啦屌你老母
你加乜柒稅咪加lo關我撚事
一開關我就走
你鍾意加乜柒都得
畀返d錢我啊屌你老母

依d時候就係資本家要承擔社會責任既時候
派完錢再加重班陷家鏟税
賺得咁過盡，唔洗嘔翻d出黎？

點解唔增設資產增值稅?

問過波叔未

佢指港股唯一優勢都冇埋不如買美股

好過無

整capital gain tax啦

每人派一億啦

不嬲都係

加埋和牛稅，龍蝦稅，鮑魚稅，魚翅稅啦

匯豐苦主又俾人迫害

收息股已經低殘追唔到大市
仲想踩多腳

之前先吹奏完紅酒免稅，令到香港成為國際紅酒交易中心，賺大錢。
家陣收稅個啲賣紅酒店舖應該會執曬

重少過上次屌

田少 唔好放棄自己啦，你啲家人都有份交嗄

股息稅

同打死龔成有咩分別

快派

咪撚咁貪啦 下年投你

雙重徵稅，公司交完利得稅又要交股息稅

80000就差唔多

匯豐苦主唔洗交

咪又係拎黎起大嶼 快派買波好過啦

萬八，我好易話為

消費稅係有人提倡緊嘅

美股思維
5號仔重上80不遠矣

咁港股就會冇人玩，冇人去托高個市。
個個都轉哂玩美股

滙豐苦主

呢啲根本唔受疫情影響 屌你老母班廢老

下次收埋稅先講唔派

俊 = 靚仔
靚仔d果個先係大少

資產增值稅

個個屌佢老母 唔通個個都想屌咩
每人比間屋就差唔多

二少黎嫁

on9

派多一皮啦

香港大戶玩

紅酒稅

放晒啲港股佢Lu

支持！！！

真，八萬係基本盤

做到嘢 好過垃圾保就業計劃

呢d時勢

派果8千元都收埋去

派2萬起碼會一半儲一半用

港女應該會收皮 交股息稅我寧願交比美國政府

3個打靶樣

依家食餐飯都平咗 又不嬲無嘢做 廢老金雙糧做乜9？

應該一公布就圍堵立法會

財經台暴動未

物業租金稅

派錢啦仆街留係庫房咪又係益支那同派糖比藍絲

收埋剩低70％

收股息稅即係叫人直接玩美股

買口罩唔洗錢？

收股息稅機會好低, 咁會直接影響賭場入場人次, 特別係D保守基金既資金流入.

你都可以選擇唔做嘢去拎老綜架

每人8000蚊咩黎？ 憑咩班公屋廢老得到既野仲多過普通最受影響既人？ 邊到都冇得去佢地慳咗唔少啦

離選舉仲有一大段時間 唔可能喇

hsbc落地獄

香港人最愛嘅股息

全香港得佢地要買口罩？

不嬲有

物業税

資產增值稅 屌你個閪，香港唯一剩低既價值都冇埋

即係向黨收稅
國安法拉得

放心，一定會

上面班傻鳩以為係港股股息withholding tax

港共梗係講緊dividend tax啦

股息稅on9

收capital gain tax玩美股都死啦 一賣就俾人食profit
你睇德國capital gain tax allowance得800euro, 跟住之後就收30%, 有撚人玩股票

700、9988 果d 唔高息
唔會暴動

大把中產今年賺多左仲冇得去旅行慳得仲多，你又唔屌佢

仲有收capital gain tax即係啲人一想賣樓走，一賣首先就食走你幾成差價先

德指又升，請解釋
英國係最落後

2021仲玩收息股？
All in eh 一個月都升5倍啦

德國借公司個殼炒股cgt好似低好撚柒多，恰鳩散戶窮撚 同埋只係收德國稅制只係適用喺德國居民，香港人呢啲買德股唔會俾人收稅

港股唯一優勢都冇埋

其實股息真係冇乜所謂
好似D港股咁 賺息蝕價有咩意義

佢話收埋cgt，咁玩美股都死啦，300蚊買tsla升到800蚊放，港共食你三成你每股賺得350 再衰格啲學德國啲broker你一trade就直接抽稅，trade多兩次渣都冇

英國點落後先 印象中英國每年cgt allowance係過咗十萬hkd，好過德國得八九千，黐撚線就算學生股神用grant loan買美股幾日都唔只賺咁少啦

無得月供，個個變即日仙或月月仙

應該向上市公司埋手 收重稅 尤其d老千公司

老綜？

唐英年一定反對紅酒稅

想睇牛牛逃亡潮

利伸: 垃圾firstrade用家

如果佢搞cgt/股息稅，理論上你用ft唔報稅都係瞞稅，當然佢係咪查到就另一樣嘢啦

迫人strong hold

話支持cgt嗰啲人，諗下大半香港人走都係賣樓拎舊錢走，收cgt等同係你想走既話政府首先喺你荷包搶返一百幾十萬先

好陰毒

人地有交稅架傻閪 而且人地對社會有貢獻
你公屋綜援廢老有咩貢獻？ 日日蠶食社會資源

幾多失業果啲又唔講？ 幫啲廢老 定你係廢老黎

美國都無簽CRS

80000 + 拎mpf

你都有一日要cashout架，唔係你真係睇住啲數字心中富有咩 最後你hold得咁耐一賣又要嘔兩三成俾個仆街政府
你去到外國雖然唔洗同香港政府交待但係都係要交俾外國政府，注定俾人食走啲錢

其實如果美國已經收左股息
double taxation 唔知香港點計呢

直接派錢最實際

指數

一萬啦屌你

好過燒俾明日大愚

再嘈mpf都收

還掂都咁痴線 不如增個窮人稅喇

股息稅 你叫未走資人士如何是好

唔敢加煙草稅

咪係囉，之前口罩令就叫人食少支煙健康D，你咪再加重佢地逼佢地戒囉

正評比建議派8000蚊

老綜 要0儲錢先拎到 唔係咁易

反正啲錢都係比佢地倒落海，我讚成派錢

我有返工但零儲錢

垃圾game課金稅

割韭菜

一早就應該收股息稅
有咩理由年薪百萬已經要比15%但班大有錢佬一年收以億計股息一蚊都唔洗比

田臣

直接杪班陷家鏟家啦

買左匯豐養老個班

屌你啦股息稅

屌你老母咩
股息稅

有錢人最多股息稅

UBI

真

8000夠做咩？食蕉啦

短期派錢，長期加税，當人盲

會搞到d公司唔派，拎去資本增值

無所謂啦，匯豐都唔派股息

快d plz

股息稅就岩嫁啦，一年收幾廿萬息呀拿
等班中產食下鐵拳

快撚啲派啦 屌你老母

派80000 dllm

支持田北辰 做政務司

係咪每人每月8000元

只會係收大額股息稅 一年收多過千萬既先交

增物業稅
多過一個住宅單位就要收稅

淋奠 我不想努力了

拿，今次我支持田少

只係派錢果part

股票資產增值稅

銀行流動現金平均過百萬都唔應該派

講咁多都係冇用

收息股唔係得匯豐架大佬
唔通去買年金咩

加煙稅啦
個個除口罩食煙

加印花稅就真

好事黎
莊股財演左手交右手成本又高左

支持政府 冇事既

連登仔真係咁都支持 收CGT擺明係用嚟阻人移民啦，MPF又收賣樓又收等啲人走咗都未必夠錢生活，收咗都夠錢走既就至少打劫你一獲先
不過有啲人可能樓又冇股票又冇乜都冇就好爽啦

j

每人8000000啦 屌你老母

今時今日買股票仲只係為左股息一定係廢老

每人8蚊啦 屌你老母

每人80蚊啦 屌你老母

如果d老野/老綜每月要俾多1千蚊買口罩，咪俾佢地實報實銷咁claim囉…人人有錢派，d公務員/教書無喇喇又有錢都唔知為咩…

應該即時搞失業救濟金，攞到失業/派人工證明出黎(公司信) 先派。無交開稅同mpf既就食屎喇

減人工

咁我放晒佢唔玩囉

每人8股tsla啦 屌你老母

好多人啲樓可能百幾萬升到六七百萬，啱啱可能夠錢走既，你想賣樓政府收CGT一嘢打劫百幾萬，仲走條撚咩 MPF同理
仲有連美股都收，當然查唔查到就另一樣嘢，但係變咗匯錢去離岸股票戶口都唔可以光明正大，美國係冇簽CRS不過港共又會望撚實你睇下你有冇匯錢去firstrade嗰啲，一見你匯錢過去又冇報稅就捉柒咗你先再講
股票基本上係香港窮人脫貧唯一希望，一萬幾千都可以去買而且唔買啲廢老股去買啲美國ETF/大科企股，喺呢啲印錢機時代係賺多過蝕，咁都收CGT=斷絕窮撚上游希望

每人80股tsla啦 屌你老母

唐唐：我搞左咁耐先優惠到自己紅酒免稅，我會嬲嬲豬架

一早要啦
澳門年年都派

屌 今年話派 分分鐘出年先收到

咁有建設性

至少全民半年每人派8000

未又係班窮酸撚唔明個政府背後想點
見好似打擊有錢人就支持囉
成個政策明顯打擊中產同移民友多過打擊有錢嗰批啦
响呢到傾policy 完全係對牛彈琴

成個po喺到叫好真係冇眼睇 仲有啲盲撚淨係話收股息稅好睇唔到入面有寫資產增值稅，但資產增值都收稅先係最得人驚

仲雙糧？屌佢老母閪

有建設性到賣樓都收CGT，啲本來賣層樓格硬都走到既而家全部唔洗走

股息稅
屌你老母搶錢

成班傻仔以為資產增值稅啲業主會賺少咗
然後樓價會平咗
制裁有錢業主
諗下都知我係賣家都會將個稅加返落樓價到逼買家食
實際上未令窮人更難買樓
息口稅又以為唔關自己事
其實即係叫你mpf直接送一部份俾政府囉

可能暗啞底加左之前交開700零 ;今年開稅局信一睇1473.